# Imaginez un générateur de citations

## Enoncé

Votre objectif sera à la fois simple et amusant : vous allez construire un générateur de citations ! Les citations seront construites aléatoirement en assemblant des morceaux de phrase.

**Etape 1 : des citations aléatoires**<br />
Le saviez-vous ? Il existe des générateurs de texte en ligne. Tapez "générateur de citation" et vous trouverez de nombreux sites qui génèrent aléatoirement des citations en assemblant des bouts de phrase.

Vous avez le Pipotron et même le... Vandammotron. A votre tour d'en créer un ! Vous devez respecter les consignes suivantes :

Les citations sont générées aléatoirement une par une à chaque appel du programme JavaScript

Chaque citation est la combinaison d'au moins 3 morceaux de phrases (à vous de préparer ces morceaux de phrase)

A défaut d'être intelligible, la phrase doit être cohérente (pas de point d'exclamation au milieu d'une phrase)

Le programme peut simplement afficher le résultat dans la console JavaScript..


**Etape 2 : des citations configurables**<br />
Vous souhaitez maintenant aller plus loin et proposer les options suivantes :

Choisir le nombre de citations générées (de 1 à 5)

Choisir entre 2 types de générateurs de citations (vous devrez donc avoir 2 ensembles de phrases)

Une fois les citations générées, proposer de générer de nouvelles citations ou d'arrêter là le programme

Adaptez le programme pour qu'il puisse offrir ces fonctionnalités. A vous de jouer !

## Compétences

-Concevoir un algorithme pour répondre à un cahier des charges<br />
-Mettre en oeuvre la syntaxe de JavaScript dans un programme<br />

## Outils/technologies utilisés

-[VisualStudioCode](https://code.visualstudio.com/)<br />
-JS, HTML CSS

## Soutenance
**Projet validé le 03/01/18**
